[桌球] 世界桌球錦標賽 2020 - Come On Cue Action (14)

賽制
32強：19局10勝
16強及8強：25局13勝
4強：33局17勝
決賽：35局18勝
(15-16號香港時間20:30/02:30
分四大節進行)
------------------------------------------
獎金
32強：£20,000
16強：£30,000
8強：£50,000
4強：£100,000
決賽(輸/贏)：£200,000/£500,000
Highest break：£15,000
Maximum 147 break：£40,000
------------------------------------------
4強賽果

決賽賽程

----------------------------------

Kyren Wilson vs Anthony McGill decider frame

Anthony McGill賽後訪問

OSO賽後訪問

Mark Selby賽後訪問
------------------------------------------
第一/二節波分數

Come On Ronnie

Pink波幫到手

Pink black locked 有排拆

一心諗住free 隻黑
無safety 可言

lm

睇黎oso呢cue可以超分

超分

14:8

奧蘇go go go

拉返開6局了

又贏6局

冇啦芥蘭心態都崩潰 冇得打

6局點追

又入去chur兩啖先

cue action番黎了

開個16:8 完E節

比麥嬌打好撚過啦

原本8:2 都已經追到10:8 宜家唔夠時間啦

輸奧蘇6局 沙比都未必追到

火箭

17下話

真係唔知
但淨UK先咁
US叫combo

已經進入垃圾時間啦

oso係咪煙民

直接打埋個板啦

gg

即刻入去投注all in下鋪芥蘭win

又6局

已經呆撚咗

我開頭以為叫plan添

係WOW 17:8

似係 反正lead住咁多局
oso心諗一於連輸2局先

又係沉底

佢試過press conference食煙
所以係

入去補飛姐

啱呀

横掂場波都完左，博下147算啦

呢個時間輸6局好難啦

仲以為佢好健康

rerack啦
唔好拖了

十個打波九個食煙

佢後生嗰陣時直頭隊草

點打

睇兩局芥蘭根本壓住Oso黎打
衰自己on9斷easy ball
決賽既名銜
16強既質素

今晚唔使捱夜

講真有邊個唔隊草

仲成日喺度講健康飲食 又見營養師

而家想搵間無煙嘅打都難啦

都有

爭取歐霸開波前收工

最撚癲係做緊訪問就食
直播出街
係UK俾人屌到仆街

2點半出黎打埋個局
轉台睇獌狗岩岩好

你個名一陣捱夜睇獌狗仔贏波點算

同12年個屆好似
個屆奧蘇fit到round round都可以領先6局

佢嚴重抑鬱ma
不過佢都好撚撐食煙
事實上snooker ban煙, 同無煙廣告
跌勁撚多收入

但今次唔係因為fit

Ronnie O'Sullivan won the final 9–3 against Ken Doherty, however O'Sullivan failed a post-final drugs test and tested positive for cannabis. He was stripped of the title and disqualified from the tournament with the victory awarded to Doherty

現場睇唔知貴唔貴呢

隊完打都贏

Bob叔ig story

屌獌狗咁撚廢
點贏

最貴都係千零蚊港紙

好似係上涉海大師賽
但其實佢算健康
又長跑 又煮養生食物
你睇佢44都仲咁既身型
對比同年 堅叔同威廉士

體育館

但係都係戒唔到煙

15:8

尖沙咀有間禁煙

以我所知最少都有3間既

屙尿

會唔會冇下一節

我買2021
睇到再係post講

狂風式ko

唔會 贏到尾都係17:8

點都有
比盡17

一定有

點都有 除非kyren即刻投降

兩個啊伯
Btw佢撐wilson

都唔知出唔出到去去旅行

觀塘東廣場對面個間都無

佢上場撐麥嬌

一定有
最多17:8

康文署好似得順利有英式打

thx

啲枱垃圾到

century阿唔該

食到alex higgins 六十歲已經死

啲side spin靚到

唔知真假啦 我都係聽我舅父講
佢睇醫生時話
如果係長期有食煙
醫生多數叫人唔好介
淨係食少啲算
唔係會有好多病痛走出黎

佢應該heroin多

我估oso會買18:11波膽

我都打算睇 bucket list 要睇一次

留名等收錢

抵喎 現場睇oso有今生冇來世

係咪海龍?
如果係 其實食得煙 只係少人食
撞正隔離一台啊叔就同mk d場一樣

下年都唔知仲打唔打

易手之後唔係啦

佢嗰啲係又煙又毒 黑啤當水飲

唔記得
都係商場入面
lift上幾層樓
唔記得名了

吓原來易埋
我年幾無打...

重有幾多睇

係海龍
剛剛睇咗location

睇英超都差唔多啦

叫下come on Ronnie

上手好似叫宇宙?

應該有下年
睇佢打好少比賽都keep到top 16
再下年無16, champ要qualifying, 佢應該一定唔打

係

bye

oso 話50歲退休
睇多五年冇得睇
到時佢退休我都唔會睇Snooker

Oso 一開始拋離芥蘭嗰時有啲輕敵，結果俾人追返上嚟。依家知驚啦，每一局都唔會放過

造波膽啫

哇咁多觀塘打波嘅朋友

其實一直都唔明點解篤波D人一定要食煙
次次篤完成身都臭到仆街

都唔知睇邊個
新晉得kyren鍾意
但都28
yan都OK嘅, 不過見到全新晉係中國就麻麻地

現場飛係邊到買? 官網?

呢個真

九龍灣得寶友

命都短幾年

早幾年咪黎左香港打邀請賽

慘不忍睹

每次去玩一陣已經頂唔順

食二手煙

芥蘭咁樣連輸幾局

有免費煙食仲想點

三傑一齊退休
元老賽勁過現役

係咪淨係香港先會係咁

有冇d唔雜既桌球室？
純粹同朋友仔/自己一個練波

wilson頭先留低隻紅 set snooker
有機會free ball
唔使兩次snooker添

心入面有啲想肥丁攞WSC
但佢攞冠軍全支那會打晒飛機

邀請賽冇吸引力

如果oso贏，都係最無說服力嘅決賽

Can't afford me

朝聖唔同d既係
crucible

歐洲好撚差
uk打過一次都無煙

好似有senior world snooker championship
佢3個退休 到時senior個邊就精彩
有埋亨特利

打開尖沙咀間無煙 幾正氣 你上網search 下

順利體育館好多學生哥同牙叔

其實Ronnie話要lose an arm and leg to get out of Top 50係mean，但真係唔錯得哂
後生呢批(當90後開始計)真係冇幾多個係可以見得人，連Top 10的Kyren Wilson喺決賽都可以打成咁，嗰班Luca Brecel, Jack Lisowski......已經數唔出有咩人才

贏就係贏 贏左6界
打低沙比 威叔 都仲要你肯定

佢老婆:

觀塘上面個間幾好
易咗手之後點就要問上面巴打

都幾豬

但真心唔覺佢有呢個能力
冇乜抗壓力 近幾年決賽都少見佢入

應該未試過四強兩個球手都chur 盡

有無見過你

沒落了

睇嚟芥蘭可以打到超分

除左mk金雞，依家d波樓都正正常常
等個on9正苦解返之後去3T都得

勿相認

啲人睇比數會覺得佢好好波好fit

不過金雞平 啱我呢啲冇錢嘅人

講就咁講
但晉級路線係
泰仔(起碼你講得出名), 丁, MarkW, Selby
一定係近幾年最撚難路線

金雞唔好打 啲袋大到傻

又係黎個袋口

Robertson 依家仲勁唔勁 之前睇佢守波幾正

OSO 一路決賽對手都係私家雞嚟
卡達，鷹王未打都知輸緊

勁
但你唔會想睇

啱呀至少對雙mark都係苦戰

都想知邊度場好打，之前去金雞陣煙味太勁，又成日冇位

上網搵吓幾間無煙應該都OK

你唔介意貴少少可以去尖沙咀 水兵

觀塘尖沙咀都有

以事論事姐，我都係oso fans
但決賽真係贏對手廢，我意思係對比佢前五界

勁
勁慢

屌

Taylor好撚燈
kyren又送了

連rest都甩埋

大師兄開個間，九龍城

Kyren冇心機打了

唔好同我講小丁、Trump、Selby、Neil等80後都仲係好後生，但你都諗下佢地一早已經成名，都攞過大大小小的獎項
我講緊嘅係新晉/90後球手有邊一個係見得人？Ronnie其實都係想帶來桌球壇真係青黃不接得好緊要

奧蘇含金量好高喎丁 威叔 沙比 芥蘭 全部都top16

等趙心童等到條撚都謝哂

打完hard shot
又甩返球易d 既

唉 打到喊出黎喇

第一輪嗰個好似都係外圍賽出線入邊排名最高嗰個

尖沙咀嗰間好似幾好，武肺過咗可以去下

好少決賽睇到咁冇癮
都唔知睇緊乜
不如直接頒獎啦

比利時有個Ben mertans 14歲幾好波

應該有啦中袋

之前亨特利估18-10,18-11
打完琴晚仲諗應該會近d,點知

侵好似90後

轟得走沙皮已經係最高含金量

kyren打得仲衰過pat屎，起碼兩pat屎

睇嚟今晚可以專心睇垃獌

心童 真心覺得佢好talented

獎金唔高
好難新仔入行

打得勁少少去左賭波

仲要少有兩場逆境波贏

呢個真 第一次打死沙皮

想知幾度有3t場

暫時我等緊Jackson Page
19歲
同埋少wales人, 希望增到下光

1989

Joe o connor我都幾鍾意佢 我覺得佢應該會幾快上位

16:8

正 似番d樣

邊度有3t場

oso係咪已經當左最後一節

單方面囉

Robbie McGuigan

太大了
24,5歲我撐過mcgill, kyren, michael white, ashley carty, oliver lines
結果.....

Oso連贏6局

好過上節先啦

第3節打幾場>?

咦呢個真係無聽過

都係想死

Michael White 抑鬱到消失左
佢都幾可惜

不如打埋嗰局去啦好嗎

打到想走

已經想走

kyren 自己都想收工

8局 (即係打到總共25局)
02:30 打9局收工

觀塘好多
就咁search就有

芥蘭想走

問係咪休息

想走

趕住去食lunch

睇個勢 今節埋單會係17-8
係咪近年final 最大差距

同當年丁一樣

wilson 想走

雖然係火箭fans
但係都鍾意芥蘭 希望搶返幾局拎返信心

Diu唔打

芥蘭: 不打了不打了

89年

明白嘅 真係想quit

02:30 打10局收工

輸到喊

芥蘭崩潰

如果唔係決賽有oso 都撐芥蘭

02:30 打1局收工

唉好慘

丁好似比球迷笑9

睇下對邊個
芥蘭d cue ball control 真心撐唔落.....

好少人唔係Oso fans
但今年想睇下新人接班
點知證實左Oso仲係超班

贏場呢局，第四節出黎打一局收工

me too好過沙比好多

今晚唔起身睇啦, 無意思

當年係肥丁畀現場觀眾叫到喊
一世都記得
傳傳下啲人話OSO打到肥丁喊
我都覺得情有可原

咁total 得34局咋喎

觀塘場d枱夠快

Yan Bingtao？

世錦點賣飛
如果買左夜晚個節咪仆街

Oso 又玩老泥

8,9,8,10

我幾鐘意佢
好過趙心童

買左oso贏果個巴打可以gel了

147 ok?

俾我係芥蘭都想走

芥蘭想收工

有花紙, 有簽名, 同叫come on ronnie

送袋口

係 對上一次咁大差距都係oso 18-8 carter 2008年

打完

心態崩到

芥蘭心諗都輸啦打黎把鬼

thx kyren
我會記住你的努力

上年堅叔都慘敗

147啪啪啪

Oso 都打到唔好意思

收工mode 88

吊真係隨時為咗嗰局要等2點半

146

芥蘭：come on ronnie

Doherty話Ronnie嘅言論irritating，其實我覺得佢係政治正確得太緊要球壇係青黃不接，點都唔輪到你否認
成日提住Ronnie上屆WSC輸比James Cahill呢個amateur，但成日Ronnie都話過anyone can beat anyone nowadays，重點係唔係一場半場爆冷，係班新人有冇top players嗰種stability and consistency
Trump都比McLeod喺WSC首圈淘汰過，咁係咪要Trump交返哂啲獎出嚟

147

Come on ronnie

睇捧盃

芥蘭:

芥蘭今日啱啱開始幾球long pot有啲睇頭，點知都係衰啲無謂失誤

Oso呢幾局啲信心返晒黎

睇完啱啱西維爾杯開波

Cue action都無埋
差少少運ja

Irritating 係因為係真話
真話永遠最難聽

啲BBC友係下下講野要就image
基本上都係桌總狗來
特別收order要對ronnie harsh啲, 估

不如第三節打多局算啦

真
已經冇晒啲一出就爆嘅人
小丁 trump 羅白頭呢啲全部都係一出黎18 19歲已經知佢勁

16歲
Allen繼子
最威水係13歲打147

依加先知原來Luca Brecel係90後
個樣咁老

就算計埋trump呢代，其實都無一個代表性人物
oso呢D係唔睇桌球既人都會識，依家除左佢仲有邊個？

不過個啲咩幾後生幾多break開始無感覺
mark allen都好似好早好勁
重點都係個temperament同form

仲有樣嘢就係而家冇乜邊個新人係我哋會跟住睇
而家嗰班如果走咗之後唔知桌球會唔會仲有咁多人睇

當年都吹到佢好大 天才型乜乜乜

嬲左個pink 唔打147？

冇咩既 成個球壇得奧蘇係敢言 雖然有時個人行為都有問題 但好多時佢講野其實直擊桌球界既痛處
早幾年就直屌會長 排名 獎金問題
依家屌桌球青黃不接
只係用詞過左火位

不過仲未慣咩 奧蘇一向就係咁我行我素
中意既人就中意 唔中意就會憎佢

唔係唔想睇
係班新人真係唔值得睇

新果班特別係大陸果班,打波個個都無個人風格...
技術上唔講,連性格都無令人有印象

好似俾oso話佢係percentage snooker player 我都覺得佢冇乜睇頭

Iulian Boiko都後生靚仔,可以期待下~

成班機械人咁

係咪關訓練太統一 mark williams 嗰啲就真係有風格

不過諗落足波都係咁
messi, c朗後
無睇波可能真係講唔到其他人
尼馬應該都算出名啲, 麥巴比應該非睇開都唔識

真係冇得打太痴線....

佢又係準到仆街
但似住準d cue ball control 差到仆街

WOW

oso點燈撚鳩你地姐
訪問講到個新人打得幾有天分 到左大賽就炒到佢飛天

剩係個look都唔吸引啦

包皮遲早識㗎啦

名大於實
我反而幾中意個時好似jimmy white講
每16年一個天才
alex Higgins 到 奧蘇 到 trump

有個戴mk手套黎打波
去完廁所唔洗手
依d咪風格

應該係同打機有關多啲
neil自己都有直認
仲好似點咗幾條打機友出來

所以準唔到好耐 隻隻靠準修正我睇你做乜 平時波樓都係咁打

都珍越嚟越無咗d人外行人都會知嘅icon

Trump89啫係要等個05出世

有個佢係身邊陪住應該可調較下既

恭喜第六個世錦賽冠軍

有冇link

未完場 唔好慶祝住

拍個手先

打埋嗰局去啦求你

都係
但想講我好少睇波
其實有邊個新晉射手
sterling, dybala都25,26
我識tammy abraham好似幾勁
就無

今晚唔使捱夜睇😂

又送

打埋佢啦芥蘭心諗

又係左下

老亨表示好驚追到七冠紀錄

芥蘭：你係咪撚鳩我啊

唔使啦，都完左

後生黎講 yan已經算係數一數二

仲以為入埋攪掂

頭先已經柒到想走

咁快完

對芥蘭真係折磨

oso: 俾個機會你

鬼咩，個個o靚仔都拎部電話出嚟瘋狂打， 日打夜打。。。

so fucking燈

半退休都可以贏多個wsc

芥蘭係度受緊罪咁

但想講
我覺得地位過哂
今次一下過哂triple crown total, ranking titles total

決定權係osos度
到底佢買左幾多波膽

岩岩見佢捽眼

夏蘭特 felix

難啦今年oso都仲有得拎真係天時地利人和

90後有個泰仔叫 sunny
之前睇過一場對oso幾勁

Alex49年
Oso75
trump89
16年係同計

難得入到wsc決賽比你玩多陣先

OSO：

呢局讓比你都攞唔到局分？

睇資料係oldest

完

吊打埋去啦

個場經典5-6

Feel到佢想快d完左場波搵lon捐

即係就嚟有21年就16歲

仲會係第一個完成6次triple crown

佢贏左丁 馬叔 沙比咁上黎wor

留返一項比佢啦
同埋佢連續幾屆果下己經好勁

反而沙比有機破

留係BVB啦
felix唔識

17:8

真心覺得要攞埋7次WSC
咁樣可以完完全全咁同人講OSO係無爭議Greatest of All Time

2個打到唔想打咁

麥巴比世界盃起朵
好多人識喎

Diu 同一個位
Miss 3次重要既波

心魔

明明條線最難打係oso

數據上芥蘭唔係咁差

Oso好似好冇癮咁

其實主要係因為美斯,C朗呢2條痴線佬可以keep住勁足咁多年
佢哋之前啲球星,高峰期唔長,甚至有啲勁得一,兩年就回落,
所以啲icon會不斷轉

就留返個連續俾佢算啦

底cue 左袋miss 3次

想live睇佢捧盃

見到都覺得慘

咁可能我記錯

點解唔打埋佢

等3粒鐘睇佢打多1板

abraham廢

OSO 今日後半都幾悶

每年希望
每年失望
今年終於

真係咩? ding williams selby喎
呢條路難到爆喎

我覺得今次oso 贏得都幾吃力下... 差d 就輸比selby 出局， 7次真係睇佢會唔會搵番比賽既熱誠

我想瞓呀

20歲已經係大賽8強4強常客打得好成熟

我定義多唔多人識
係啲港女有冇聽過
好似jordan, lebron, C朗
尼馬好靚仔個啲
麥巴比好似無呢啲feel

Wilson真係好撚廢

Selby Higgins Robertson Murphy 是但一個都同火箭有得抽下啦

佢都唔care了

珍

決賽飛係點買㗎？
4場一次過買曬 定係4場分開買㗎？
如果淨係買咗最後個場又淨係打得一局咪好唔抵囉

我等左一個高中加大學生涯

唔一定既 hea hea下
隨時一開波俾人追返3版先醒

雖然以奧蘇心態係會盡早收工 抖下好過

照咁睇 Oso 可以打到50幾 分分鐘 8個Crucible 都有

有呀
麥巴比好多女仔識
「跑得好快嗰個」

但係佢打SEMI 打SELBY 個陣 SELBY DONOT KNOW DO WHAT

羅白、梅菲回哂塘啦

我聽人識得多迪基亞多
仲要唔知條撚樣依家勁廢

mean啲講, 芥蘭連同oso對練都未夠班,
一到緊張關頭完全發揮唔到

Same

我由小學睇到大學都仲係同一批人
奧蘇，小丁
其實佢地打三十年都係同一批人唔悶嘅咩

佢前年打到跌晒watt 沉迷左

麥包皮未到呢個級數啦...
正如碧咸最叻踢12碼咁...

btw 奧蘇利雲真係全世界都識...到依家仲打緊...唔識佢個樣都聽過佢個名

梅菲話而家得閒會去打下golf好過
唔想成日對住張檯

oso嘅對手係佢自己

以前梅菲啲波好睇，追oso 之外就係追睇佢

遲下會識㗎啦不過要等佢走先
同埋牙朗小花退休先

佢減肥好過

好似d 呀伯 夠鍾就落樓下捉棋咁

上年嘅trump都好睇
真係有果種冇人贏到嘅氣勢

卡達都好睇

Murphy?

其實芥蘭都唔使咁sad
你有兩位前輩都係比oso炒18-8

Ching俾條link我ok
第一頁條link can't see

完美配合形象

等兩點半啦 完咗啦呢節

第三節分數

因為桌球係特別d, 係紳士運動
所以佢地一定會standard高d
oso咁多年黎既出位行為同言論 都冇同行去buy過佢 就算佢幾啱都好

triple crown total對上個次拎uk已經過左
地位都肯定係goat了 老亨親口認証

13年成年唔打
一返黎就衞冕

其實真係幾勁 但睇佢冇乜個人風格 唔會話好期待

係好彩在停左賽好耐
好多球手無比賽開 無咩態

所以佢先咁特別

Thanks原來係咁

Oso: 我慣左停賽期wor
停賽根本對我無影響

老亨話oso今次言論not far off the mark
佢近年其實都成日幫蘇哥打飛機

仲有allen, carter, maguire, 09年開始睇桌球嗰陣真係好多勁人百花齊放咁，十年後top嗰堆都係嗰班咁

其實我覺得今年唔停
好大機會係侵攞冠軍

掛住沙比未
4強好睇幾多
決賽大人打小朋友
完全無競爭性

其他人係唔操波就跌鑊
oso 係慣左唔操波

睇返trump 上位第一次入決賽之後 都要隔9年先再入決賽上年贏第一次
一日oso,higgins,williams唔退,撞正果年佢地是但一個有態 所謂新果班仲係好難打贏佢地
仲長期有件沙比係到

oso knock out咗沙皮
又打咗場精彩四強
有咩好掛住

有沙皮 呢個post嘅人即刻少一半
冇咩人會掛住佢

要睇佢買咩波膽
應該球球half chance 都搏

搏失3-4局先認真打

我直頭憎佢
個格閪

其實全世界已經將場四強當決賽咁睇

唔好啦直接補飛17:8算啦

囧哥50度都打唔到
睇唔到點攞幾局

睇完隔離知咩事

He train the cue action in game a

我覺得重點都係打機
好似trump停賽咁
oso都係食下教練，煮下野跑下步

真

85三傑仲有兩個入八強，一個打147
睇個款打到50都冇問題如果佢地想

但Trump 2011年已經完全成名，贏China Open, UK Championship再加WSC Runner-up
其實嗰屆我都有睇，我當時真係有一刻覺得Trump係可以盲拳打成巫師，但巫師的心理質素、經驗同穩定性實在太強大，去到最後幾局都已經知道Trump好難贏

一開波幾FRAME 當係練手感
差距有無咁大

較個靚鬧鐘睇捧盃

睇西維捧

Allen, Carter, Maguire, Murphy未可以話去到好頂級，但已經可以算係一線，但Kyren Wilson的排名係反映唔到佢係一線球手

4強捧乜鳩

輸心理嗟
如果呢個係32強
唔會輸到咁

屌係

西維爾盃

係咪一陣２點半打埋？

yes

真 你地身邊有冇人未聽過奧蘇利雲？

唔好咁講 長局制就係咁
邊個實力穩d就高一班
除非上身一個session 好似trump 果年咁

Wilson 今年威爾士公開賽先贏左oso
佢最有睇頭架喇90後

就係長局先顯得世界冠軍既價值阿

wilson有冇後悔贏左frame 18

其實Hendry本身都係一向好心高氣傲嘅人睇過佢本自傳就知道佢有時都會幾自我膨脹，所以某程度上佢同Ronnie其實係惺惺相惜
Hendry話個90年代佢點解可以橫行天下，係因為佢唔同其他球手socialize，我行我素，佢要創造出一種「寧願其他人怕我，都唔要其他人鍾意我」，咁樣先可以保持住佢嘅無敵境界
但後期佢同Mark Williams friend咗，成績又跟住每況愈下，佢話其實自己主動去socialize都係佢不復當年勇的原因之一

去到依d位 有啲啲想睇underdog
睇黎oso 2:30 可以一cue 打到超分
大家唔駛捱眼瞓

想問大家點睇Robertson?

桌球界 mr.bean

啱啱問屋企人
無人識

其實得carter 穩定d. 其他狀態一差就打到波樓亞叔咁

卡達先唔穩定
好一排又唔見人
佢係有個病可以做EXCUSE咁解

14年等到而家
終於等到

老戴都係咁
但兩位前goat都承認左oso係goat了

Hendry年紀大咗，又有份做旁述，講嘢點都會留有啲餘地，但Ronnie唔一樣，佢冇顧忌
冇記錯Hendry以前講嘢一樣可以不留情，例如佢曾經比Robert Milkins大炒，話自己諗極都唔明點解會輸比一個journeyman
佢話Jimmy White係a fantastic loser，然後話Jimmy的確係好受大眾歡迎，"but what did he win?"

佢準果陣咪好睇，但無乜戰術，所以少冠軍

同埋嚴格講murphy都係triple crown winner
艾倫同麥佳亞未可以同佢相提並論
我會擺佢同沙比同羅拔臣後面

個樣無老過
本身個頭都咁白
就算有白頭髮都唔覺眼

唔知武肺下仲比唔比簽名同合照

有次有個FD睇到 真係咁問
咩MR BEAN 去打SNOOPER
笑死

Allen又係有種恨鐵不成鋼的感覺，佢同Trump同期出道，但成就已經遠遠落後於後者
佢兩個人打法其實好似，一樣快狠準，但Allen WSC的往績同表現都真係唔掂

其實呢樣野我上幾年開始發現
Oso 自從 12 年開始
每一年都至少攞一個Triple Crown
12: World
13: World
14: Masters
15: UK
16: Masters
17: Masters
18: UK
19: UK
20: World

EQ 麻麻

佢快過TRUMP彈起添啦
不過打落佢唔夠TRUMP天份高
同埋dedication都無trump咁多
最慘係艾倫初出既時候瘦D果陣打波係有火過依家
變左肥仔之後反而無咩火
以為18年贏到大師賽會有變
點知都係差唔多

2019 UK Title係小丁攞......

年齡真係唔大影響 希望唔好燈

我講緊個一個季度

75呀ching

Wiki已經提早頒獎比Ronnie

少冠軍? 同邊個比?
佢Ranking title 多過沙比Trump 同肥丁

去到晚年佢經常失easy shot ，眼神無哂火
係叫做WSC打過兩cue 精彩嘅maximum

係wo，手快打錯
自

我都留意到 本身以為今年會斷
佢今季個態完全唔似會贏世錦 佢真係要多謝武肺

佢係好穩定，年年keep住有獎攞，只係驚喜欠奉，同埋個打法愈來愈不討好

咁癲我未聽過有人唔識

你睇佢09年second round贏ronnie果陣對眼係有火
最後4強唔係對希堅斯其實有機會決賽贏梅菲
點知之後十一年佢一次四強都入唔到
印象中起碼有5次首圈出局

肥倫打波爽得嚟較波好過trump 少少，遠射都算準
係成日發波瘟

唉.... 明明計準度計cue power 佢同Trump 都有得比
但硬係走去另一條路線

其實呢個比數下
OSO單手打都唔會輸

佢上兩個禮拜前仲係唯一一個做到century of centuries既球手

佢可以試下用左手打
應該會贏

依家咩環境
係咪贏硬已經

WSC真係一個桌球手的英雄地，同埋真係證明自己地位同實力的殿力，但Allen世錦賽的往績係慘不忍睹

真 呢堆是但搵個同75三傑打 都可以55波 同埋佢地各有風格d波都好睇

其實唔怪得佢
佢改左呢個打法之後有段2012-2014果段佢上左世一
贏左UK 同Masters贏左 triple crown
佢沿用呢個打法唔怪得佢
老實羅拔臣呢種打法幫佢keep左係頭8應該有十年
至於狀態勝負時有高低係正常既

snooker史上有冇連追10局反勝嘅紀錄

或者好似williams 18年咁合埋眼打

唔係, Wilson 今晚打個10:0 就Wilson 贏

佢今年個狀態真係好差
條仆街仲要唔打大師賽
去到後面直頭唔夠分玩排名賽折墮到要打單局限時之後都係唔夠分打排名
但係又估唔到俾佢臨尾贏到個世錦返嚟

我覺得轉捩點係有一年master初賽對OSO
佢頭幾局都係起手搏入遠枱再重break得分，但之後遠枱失靈就俾OSO反勝6:4
之後就開始打得保守，無耐仲拎埋WSC

有冇人知而家芥蘭奪冠嘅賠率係幾多

或者咁講，俾人感覺都係一味攻，鬥準，所以fit 果陣好好睇，同埋long match 就差啲。同期沙比好過佢但佢又好過murphy.

Trump 同丁細羅白好多喎

拍定手先啦

要數大規模落後而反勝的例子，我諗起的只有91年Masters決賽Hendry對Mike Hallett
Hendry由落後0-7，最後反勝9-8
但Wilson而家個情況仲惡劣過當時Hendry面對的局面

我係大學畢業個年等到個仔讀幼稚園

呢場兩個人實力上調返轉

其實打波真係要夠餓同有火
特別係職業上到咁top
你望ronnie selby robertson trump Higgins
以前老亨 戴維斯呢D球手全部行埋去打波係有勢
得罪講句marco 廿鳩幾年唔講技術 打波都係無勢
贏唔到大賽係無得怨

我覺得我會聽唔慣 SIX times Champion of the World

佢真係差d 火，唔知關唔關食齋事，信佛？

WSC 1992 Final都係經典，Hendry落後White 8-14連贏10局反勝18-14
但Wilson有冇Hendry咁嘅心理質素先

依家wilson 就算入晒位都打唔到一Q 重break 超分贏一局

兩樣同judd都冇得比
係short game組織我覺得肥倫稍勝一籌

屌sor睇錯以為講緊肥倫

WSC 92決賽Hendry呢球入窄位紅波再射入高難度啡波，9-14變10-14，真係好經典

依樣真 個人太nice真係會有影響
Kyren前晚符碌入咗隻綠波之後就神不守舍咁 但明明嗰陣未算贏 對面set到佢一Q就隨時反超

Agreed
唔係話叫你做壞人先可以勁，但行到埋張snooker table真係要有嗰種殺氣、狠勁同決心

睇McGill同Wilson局deciding frame真係好似睇緊笑片咁......
Kyren仲要做幾次on9嘢都可以唔洗輸，你話first round打到咁都仲情有可原，但4強deciding frame......Oso真係未贏其人已經先贏其勢

其實唔關 nice事
唔好亨特利咁誇
依家selby robertson trump 果D場外都唔係唔nice
但行到埋去打比賽有幾想贏？
好 我當你技術無果班咁高
但你睇下下面果班carter dott 甚至hawkins呢D 技術班數同marco差唔多
但人地都係有火過你

老實mcgill mentally was better than wilson
but wilson was a better player and had the luck咁解

講真近年丁俊暉都有呢個問題
不過丁又比MARCO高一班波咁解

麥嬌其實差0.5cm已經救到Wilson球snooker如果真係比佢救得到，我諗後者真係會方寸大亂，都唔洗打入白波又兩次打唔中紅波送分
可惜呢個世界冇咁多如果

十大桌球口訣

如果McGill入決賽，佢會係冠軍吧

成個比賽你哋覺得邊位球手打得最有火？

mcgill級數唔高 算加蘭韋爾遜好彩
你比著第二個好經驗少少 first session 窮6-2 已經可以打到佢崩潰
老實呢場佢輸比Ronnie我覺得比數唔重要
但佢頭先最尾兩局連個樣已經話左比你聽投降先係問題
輸人唔輸陣呀

Selby
十幾年火箭迷都係咁講
計表現佢應該贏場4強

我仲幻想緊決賽沙比對麥嬌會點

唔好話去到球皇嘅level
個mentality就係好球員同球星嘅分野

佢嘅心理質素唔掂，水平連平日50%都冇

Disrespectful

mcgill都係唔夠打架啦
Selby你未必好想睇佢打波
但match play無論心理技術都係頂班
其實wilson對 selby反而有D機會
同Ronnie鬥重break佢唔夠打

如果你話因為第一次打world final都算
但芥蘭係次次final都緊張到打唔到自己班波

最記得今次佢試過俾Murphy血洗1-9

*今年

坦白講如果同2014場world final比
沙比今次其實唔算好磨波 某D選擇其實佢反而幾主動
同埋唔似今場wilson
ronnie留個機會比沙比係會死人
所以我對於佢個賽後訪問都幾驚訝

四強oso一漏 selby 8,9成偷到局波返黎
依家就 漏俾芥蘭 芥蘭自己都唔知起唔起到q 20嘅break咁

同埋你問我信邪都係咁話
今年Ronnie係有D死唔去既feel
8強輸左比威廉斯6-2死唔去比佢追得番8-8入final session
對沙比第二三節咁垃圾居然都只係輸兩局11-13
到16-14追番16-16果兩局直頭係freakish
果兩Q long game你叫佢打多十次佢可能都係得一兩次中
竟然間比佢打入埋
到決勝局沙比set佢兩Q 碌架其實都應該死 竟然比佢打到無壞
真係好似做比佢咁

屌 佢球球都好似打身家咁磨磨磨 最好野係佢自己又唔會覺得悶 嗰份耐性真係吹Q脹

真係啲snooker gods做比佢咁
佢今年大多都係B C game 甚至D game都有埋
正常情況真係比人踢咗出局 但又唔知點解最後贏到咁

打沙皮既話kyren輸得仲甘

人地職業打大賽真係為獎金架喎，唔係必須要打得好睇比你欣賞。對佢地黎講贏波先最緊要。

如果叫selby 同我地去打波樓，我相信佢都可以1秒出手

係 今年有運仔

但同樣地 oso多左好多kick
可能真係關cue action 事

我又覺得公道少少
selby 4強出Q average time其實係正常速度
同埋佢防守都唔係下下薄波上番去 都肯打厚少少帶散盤波
其實我睇晒四節 真係唔覺得佢有刻意磨奧蘇利雲
你打得職業 贏波係你唯一目標 我覺得佢打得好合理
所以我先好奇怪佢賽後咁葡萄話人鳩救
老實場波ronnie好好彩
最後三局ronnie係神級
但其實第3節正常已經輸左場波

仲要唔係top form都贏緊17-8

真，唔明點解仲係好多人話selby 磨波。

第一，唔好當個個都係oso, 比oso 果種standard 影響左，selby 果種打法以職業球手角度黎講，佢目的只係贏波，唔係鬥快pot 波

第二，就算你真係覺得佢磨，拖時間，其實佢一樣用緊自己時間同你磨，心理戰都係重要既一環

老實以前我都唔鐘意沙比
不過14年之後佢16 17再贏兩次證明佢套game係work
的確佢套波唔吸引 我唔會好想睇
但衛冕世錦賽從來都係all time greats 先做得到
希堅斯威廉斯都未做到
你唔可以唔承認沙比係個心理技術同埋職業態度都係一流既球員
如果要屌佢磨波既 我諗磨波成個職業圈好多人都磨波

作為旁觀者的確唔討好
但職業水準為自己而戰又唔怪得佢
始終snooker唔係淨係入到波先叫勁先叫好睇既

我都係慢慢欣賞selby, 但無計太多人鍾意oso, 就覺得oso 果種打法先係岩，先係正常，要又快又準先好睇。好自然就會覺得selby 好悶

當初oso 話selby 唔會拎到世界冠軍， 結果selby 第一個世界冠軍就係贏oso。

同埋佢執ronnie留低既機會把握係好高
ok白波走位唔係完美 但唔好忘記佢一個波都唔錯得
但佢場4強除左第一節其餘水平其實好高
不過我又覺得條友打Ronnie係寧舍醒神
對其他佢又無咁痴線

見到前面有人講用swan neck
諗起呢條片~0:40嗰度 笑撚死

十五年沙比fans 路過

其實係有必要打快少少
如果職業多幾個好似佢咁嘅球手，到時場場波嘅節奏都勁慢，仲邊度引到咁多人睇
到時獎金少咗，吸引唔到新人加入，成個桌球運動就玩完

都明oso 真係好多fans, 但撐oso 既同時其實都可以欣賞selby

你問我 我覺得佢係搏多左波tim
老實ronnie今年你比佢有得射佢都射
我係Selby一定再收緊D由佢搏
你ronnie今時今日都準得幾多節
我唔比你埋short game 根本ronnie今屆戰鬥力唔強
所以我覺得純講場4強屌佢係唔公道
相反場波水平高一定係match of the tournament

仲準得幾多節*

有人鍾意巴西，有人鍾意意大利

有人鍾意進攻，有人鍾意防守

意大利夠悶，西班牙傳控都悶，打防反都悶，其實都係睇結果贏唔贏到架姐，如果悶但場場都贏波的話，好快就會變主流打法，會有人想研究點解咁悶都會有成果

sor想講樣唔關事的野
我係英國見過poomjeng打波, 我覺得好撚開心

其實你問我 ronnie受歡迎既原因唔係佢打得快
係因為佢用呢套波仲可以打到成績 甚至GOAT

要打得快你睇lisowski 泰查亞呢D都好快
但無成績 或者都未必用到呢種方法打出成績
正如trump都用左好多年改變到今日先贏到triple crown

但用呢套波打到成績我相信只有奧蘇利雲一個
原因係佢天份高到痴線

Poomjaeng真係好搞鬼
有無人知佢最近去咗邊

唔係唔比守
堅叔都係守
守得靚都可以好好睇
至於出 q 要諗同望個個都明, 但正常咁做又點會咁多 hater
佢未 rank 1st 個陣已經好多人鬧爆
沙比有時係睇好哂都特登拖時間想拖到對手發火
我只可以講完全唔識欣賞呢種方法

我話要打快少少係針對Selby而言 唔係話一定要打得好快先得
大佬個個都係奧蘇咩

Push
身為ronnie fan但如果親身見證呢種comeback都抵

諗起Ebdon用5分鐘先打得個12分break

其實你睇佢平均出Q 唔係真係好慢
至少唔係ebdon以前果種
我覺得佢係正常 或者充其正常慢少少
至於你話佢磨 佢可能係有時比較多snooker required既時候都唔投降
但你睇番佢07年彈起呢十幾年
3個世錦賽 3次三師賽 兩次英錦賽
佢呢種打法long term你唔可以話無效
比起同期既羅拔臣同梅菲佢成績係好好多

最近selby 試過6分幾先打紅波

我補充少少 羅拔臣同梅菲兩個都係公認cue action好cue power好 技術上我覺得佢兩個係秤先過沙比
但係沙比出黎成績比佢兩個好 必然有過人之處
再講 其實羅拔臣咪又係左諗右諗 你會唔會覺得佢特登拖慢場波
直白D講 其實係因為佢贏得多ronnie先多haters
但佢係唯一一個球手三大滿貫既決賽都贏過奧蘇利雲既球手
呢點係higgins打左成三十年都未做到

羅白03 果季先認認真真留到係職業圈
丁都係03 年轉pro, Trump 05
講職業生涯其實差不多時間
唔同d 細過佢既比
其實佢Ranking title 排緊史上第六
排頭5 係亨特利、戴維斯同75三老
老威22 羅白18
Jimmy White 都係得10 個
都係果句
少冠軍? 同邊個比?

好記得第二節球窄位中袋
以前嘅佢9成9去防守
仲有好多半機會都係選擇搏
可能佢都想證明自己唔係一味死守等OSO失誤
點知預正最後三局上咗身嘅OSO

咁防守都可以唔使打到好似Selby咁慢嘅
同埋事實就係奧蘇依類球手永遠係box office嘅保證 你睇下facebook youtube啲comment全部都係屌鳩Selby Ebdon 你覺得鍾意睇佢兩個嘅人夠唔夠支撐桌球界？

真係痴線

仲要唔入
好有Ebdon嘅味道

我覺得打波真係要拉平均講
有時執住某幾個occasion講係無意思
至於鍾唔鍾意 好難講
有人鍾意selby靚仔咁又點計
無得劃一而論
我只可以話我認為overall沙比對職業圈係positive
老實就算ronnie近年都無屌鳩佢torturer
大家睇波都可以relax下啦

佢就係揀左隻難入但冇咁易送餐士嘅波
堅叔會唔會心諗早知淥個杯面

屌那星就係今年Welsh open剩係買咗evening session諗住可以睇返至少6,7局 點知晏晝佢已經輸到仆街 成£40睇得兩個frame

佢係咪撚9緊kyren “plenty of snooker to play”

disrespectful

希望唔係
純粹講仲有波打掛
唔想佢下下對後生咁串

我都知有人鍾意有人唔鍾意
個問題係唔鍾意佢慢慢磨嘅人佔大多數 依家暫時得佢係咁都還可以 但如果遲啲出多幾個磨爛蓆嘅球手 我肯定桌球運動好快玩完

始終桌球冇其他運動個fan base咁大夠養到咁多球手 所以長遠嚟講打職業係要多d迎合大眾口味 而大眾口味就絕對唔係Selby依類球手

佢最多純綷覺得Wilson 唔夠料
但唔會討厭佢
咁鍾意搏波既對手佢應該好respect

佢應該唔係串芥蘭，可能話佢都有實力但未到時機咁（估下）

屌佢講野有時唔留情面
記得佢有指導yan同心童
但有時講野都會好harsh, mood到就係咁條撚樣

fit 既蘿蔔稱先過沙比可能仲有價講
肥梅真係唔得, 守波真係差一截
當年世錦決賽對冰咸d safety 衰到呢.....

冰咸同Murphy攞世冠又係可一不可再

hi everyone

根本就唔係屌沙比打防守, 係屌佢拖時間,
雖然今年場四強已經唔算拖得勁
14年對OSO 場決賽拖得嚴重好多,
誇張啲講,如果你cue cue 都用 去屙篤屎/食餐飯既時間去打,
咁算唔算合理先,
佢之前拖時間,根本就係不君子既行為

lol

幫eurosport 賣廣告姐

其實愛好呢啲真係冇得坳
俾奧蘇寵慣嘅大多數都唔鐘意睇沙比
但其實又有幾多人可以打到奧蘇咁快得黎又拆到局又打得贏
但其實都有人唔鐘意奧蘇 因為佢啲鳩屎野 脾氣 例如啱啱先串完冇咗一手一腳都贏啲後生咁

反之沙比 有人唔鐘佢磨 但有人會覺得係game plan 防守都係snooker嘅重要一環 咁沙比都可以係悶悶地贏嘅極致

係青黃都叫不接嘅情況下 打得一場就少一場睇

佢話好快打完咪仲串

要來了

快手贏埋大家收工訓覺

bbc就做

唔知Ronnie jr同Lily會唔會出現
對上一次見兩個已經係14Masters

btw留名陣間訪問又全答cue action

咁樣睇 佢今年表現又唔太差

要嚟喇

開波！

吓 今年唔行樓梯

好攰快d搞掂佢唔該

O su 唔該一場搞掂，我想瞓教

一局拎冠回家訓覺

聽朝要番工呀屌

d人笑沙比

冇計架啦
個場邊個贏邊個拎冠80%

Come On Selby

直接助攻

上手

Oso break

就係聽到呢句

超分攞冠軍應該冇問題

左下。

有冇統計oso 打失黑柴幾多次

我頂玩野咩

我頂wilson傻的嗎

準備18:17

芥蘭睇來可以超分

唔可以打一局就收工架嘛

芥蘭做埋比你都食唔到

超級大傻仔

Oso失左幾多球左下角

唔好啦快快搞掂去

oso肯定未到自己買條波膽

左下角魔咒好強

Oso 超分攞冠軍應該冇問題

擺明佢都想收工

芥蘭都唔想打了送比你

失個黑柴入long red

佢成場決賽無colour波打要救波已經唔止一兩次咁少

嚟啦搞掂佢

恭喜奧蘇利雲

準備睇捧杯

頭幾個session都冇睇反正知芥蘭一定冇機

5粒紅波咋 oso快手pls

想問 點解有時要同個ref講打邊個顏色

今場係唔係最少一桿過百嘅決賽？

玩完清得枱

3紅3黑

其實就咁睇oso攞冠都值回票價

18:8!

都真係超分了可以...

咁你剩係睇得一局有咩意思

想睇century

超分了

超分！

超分!

冠軍

一局搞掂

冠軍！

“Because players have to nominate a colour ball after potting each red”

如果係LP或者有SNOOKER就要講
因為REF唔知你想打邊個
講打黑就要打黑
打唔到就扣你打中/你講果個波既分
邊個高分就扣邊個
好似係

芥蘭都拍手

等睇奧蘇贏左之後會9up啲咩

完了
6冠

搞掂了

仲估會打多兩局

你講打黃, 但中黑, 都要加人7分
你平時因為有clear intention, 所以唔洗
通常有snooker下, 你咪要講intention

咁就完

奧蘇利雲

第 6 個世界冠軍

破紀錄 37 個 Ranking Event Title

新紀錄 20 個 Triple Crown Title

Now會唔會播埋捧盃同訪問

BLINK AND YOU'LL MISS HIM!!!

過百應該冇問題

恭喜恭喜oso

會

今季得一個ranking 就係WSC...真係無人可以比得上 oso始終係一個傳奇

最後一cue

wtf

最後果CUE大笑出聲

成個賽事嘅總結

6冠

佢13年咪仲癲 成年冇打波
一復出就贏WSC

個charity咁就冇左25000 pounds

行兩下樓梯
企兩下就完

今屆水準係咁上下

一局都唔讓下人

Oso kiss kiss

Oso 條女？

無咩興奮感覺
太快

係囉

收工

芥蘭都放棄

咸能左人生之年可以再睇到oso拎

芥蘭唔練好白波操控 好難再上一層樓 佢今場d修正多到仆街

芥蘭都唔想打啦
隻白波走入去果下笑出黎

屌 matchroom點解睇唔到？仆街

2場準決賽先係最正

好鬼快

唔緊要啦芥蘭都侯生
大把機會

唔知Hendry見到而家OSO六冠會唔會又覺得好酸

咁樣隊枝咪

多謝佢四強帶俾大家歡樂

2018 Masters runner up
2020 WSC runner up
準備拎埋UK runner up未

其實芥蘭好勁咖啦，真係輸心理壓力

可唔可以拎夠8屆

因為完左

拎到七冠先算

睇唔到頒獎典禮shit

仲播緊session 3...
on99

加上佢準度比唔上Mark Williams同Judd Trump，連而家的Robertson都比唔上
再加埋佢心理質素唔得，其實好局限佢日後的發展
青黃不接固然可以幫到佢stay喺top 16甚至top 10，但佢係咪只滿足於個排名，得佢自己知

wilson 努力
終有一日會好似質侵咁拎到

wilson d口音又幾易聽其實

問四強咁衰

希望佢拎到seniors wsc 咁就可以兩個一齊贏世界冠軍

要拖時間啊嘛 咁快完咗

反而奧蘇好重口音 有時聽唔明

我都覺

係Scotland同Northern Ireland嗰班完全唔知up乜柒

屌芥蘭幾好笑

質侵係幾有觀賞性既啲波，但又係防守太差

Hendry可能已經驚緊佢呢個神級紀錄會被Ronnie追平
你當Ronnie仲有4年時間，如果佢真係有雄心想追平老亨紀錄，並非不可能

好彩決賽有觀眾

lm答cue action

幾識玩

果陣聽堅叔講野完全聽唔到

McGill係蘇格蘭人，真係聽死人

睇oso會9up咩

有年oso拎冠軍
之後借個獎杯俾侵侵舉起轉左個圈添

堅叔 Mcgill Mark Allen嗰堆都唔知up乜

如果Selby vs McGill唔知打完未

我都記得好似係UK champ

應該岩岩完第3節

No cue action?

未有

佢今次都輕鬆啲
冇喊仲識搞笑

咁厚道

轉遲左台就完左

等睇主持問佢

答得咁正常

屌walker咪問啲咁嘅問題啦

完上個frame都應該去咗調節心態

好似頭先個局 oso打失黑波 好明顯係chance 芥蘭竟然可以打到困住左個白波...

打通宵
其實我真心想問，如果一個session打咗好多個鐘都分唔到都打唔到最後一節，或者分唔到高下，其實個裁判有冇權停咗佢擇日再戰？

又答得幾好

Four
Selby得3

讚堅叔同威叔

*分唔出勝負

咁正常既

Sponsor

終於講cue action

Cue action

perfect cue action

cue action!

cue action 出現

cue action

分勝負嗰節一定會打哂(1985 final打到凌晨)，其他會睇時間，打唔哂會去下一節繼續

longevity so9sad
因為啲後生廢

心諗
真係識do

無9up

wilson笑得好開心

假如Selby對McGill打第三節打極都唔完，會唔會有機會打通宵？

奧蘇同保方一樣，真係由小學睇到出黎做嘢

難以想像無觀眾捧盃嗰陣會點

咪撚退休住呀退左就唔撚睇桌球了

有冇人感受到自己童年加青春返緊嚟

條女乜水黎

World No.
1 Trump 1648500
2 Oso 1101000
6 Kyren 621500

未有7冠咪能退呀

oso 條女
演員嚟

我係睇林伯

O'Sullivan has three children: Taylor-Ann, Lily and Ronnie Jr. He split with longtime girlfriend Jo Langley in 2008 and became engaged to actress Laila Rouass in 2013.

原來13年去到而家

trump 呢個第一名應該仲有排坐

完得好尷尬

今年冇Ronnie Junior出黎
同奧蘇細個完全一樣樣

Laila Rouass
老婆來

好彩有觀眾喳

掟啲波上看台

奧蘇神

Oso 啲仔女唔黎

14年通宵睇直播既失落今日終於.....

Cue action...Cue action...Cue action...Cue action...Cue action...Cue action...Cue action...Cue action...Cue action...Cue action...Cue action...Cue action...

I know that feel bro

50 Fu

Perfect Cue Action!

14真係好撚憎selby
記得都有係高登傾

未出64已經偷笑

第三節打唔完，譬如打得5局，第4節就有可能最多打13局(3局from第3節加本身嗰10局)，就真係要打到深夜

我好肯定judd啲防守宜家至少top3

佢肯打既應該跌唔到
下季佢都冇乜獎金好扣
上季佢d 成績都係衰

原來我係第一次直播睇奧蘇拎世錦
識打波都係近幾年嘅事

下個event再見

當年睇住Selby打打打打 ......
打到瞓著
今年終於

得啦
快架啦

想問marco幾時會復出？

個年我睇到好撚嬲
有啲似光頭oso俾ebdon打到毛巾遮面咁

covid下都唔知幾時

有好長時間robertson又係專登拖到極慢，真係好趕客

Trump d 防守係好L 好
我印象15/16 果季番黎d 防守已經進步好多
唔知係咪前一季德國賽輸俾小丁唔憤氣

好似歐洲錦標賽

可能要等到UK

諗起都恐怖
打到香港天光起身返工都未掂

而家都係
今屆世錦好似有一rd 平均30秒先出cue-.-

我13開始睇 當年又係好似今年咁屌打鷹王 點知14咁樣磨到輸左 自此極憎條磨王15 ON99輸埋比冰咸 點知條友一路殺埋上去拎埋冠軍

最遲完應該係dott對ebdon 差唔多UK凌晨1點先完

其實kyren係一個好好嘅球手
好波 有風度 又幾型
我記得16喺英國第一次睇排名賽應該又係kyren對oso
我好記得係短局制黎 因為我買撚左200鎊oso 諗住食硬
最後oso輸4:3
果陣未識佢 我心諗對面條友乜水
之後就開始中意左佢打波

希望佢今次攞到經驗 快d贏番次世錦

佢應該可以衝下其他titles先，例如Germans Masters, Welsh Open, China Open, International Championship呢堆去慢慢build up自己個mentality，然後再搏UK Championship甚至WSC
老實講佢而家好難贏到世錦

仆街而家個人醒晒瞓唔返添

呢兩個真係救命

下個event 再見

佢地仲要係18-14 都唔係好似1985咁打到決勝

不過覺得兩者係幾唔關事
你有見murphy呢啲一來就world champ, 或者你浸好耐, 無咩title但champ的bingham, wilson數量上都唔算少, 同埋算成日入決賽
同時有極多, 係極多人一來就UK championship後master, ding maguire mattstevens, 但點都cross唔到條line, 囉過亞的都好少衝到埋冠, 仲有好似joe johnson呢啲one hit wonder

唔知Selby會唔會激氣到瞓唔著
如果較到最後隻紅波 好可能係佢捧緊杯

我覺得係呢兩年先叫好

係！當年火箭都係拎uk先

想marco拎

不要再説了

好似最近都係入到四強

算啦已經過左去

佢世綿既成績其實好差
連八強都甚少入到

不過一般來講真係無咩關係
murphy, neil, ebdon都係champ後先囉UK
一大堆人囉UK囉唔到champ
或者好似trump一野衝囉UK, 入final
higgins/mark will一野囉UK加champ

Trump 都攞亞先
我覺得佢哋幾似

甩tip頭

佢入過兩次4強其實已經算好好，不過宜家嘅佢，佢拎wsc嘅可能性 同jimmy white 拎嘅可能性差唔多

oso自己講左佢一早已經準備咁樣對付selby
佢絕對唔係魯莽亂打 係有哂策略

我諗芥蘭要贏多啲先可以build up自己嘅信心同mentality
雖然同錦標大細未必有直接關係，但起碼唔好下下做千年老二，或者入到決賽就比人血洗

jimmy white退休未

不過先亞後冠其實得selby, trump, Graeme Dott同John Parrott
大部份都係一野奪冠, 或者一野亞軍之後消失/再亞
只能夠講來來去去都係個啲人, 好似Higgins三連亞

就係未，所以咪話難到近乎冇可能

仲打緊

oso對selby除左14輸WSC決賽, 最記得係decider frame 147

15年二師兄超有態, 仲要佢算好遲先上位 都抵佢贏既

我覺得佢心理不如搵搵steve pete啦
成日final俾人炒5,6局真係唔係好惦...
今年murphy直程血洗佢...

拎到個triple crown都算啦
狀態最好14/16嗰年拎完Scottish Open
之後Masters同UK都係4強俾Oso收皮

Jimmy White: 點解要退 我覺得我仲有能力拎世界冠軍喎

冰咸嗰年唔易打，先後淘汰oso同trump

最心痛係打selby個場
首輪打neil已經好撚緊張

大佬 俾個時間黎

咁快1:1

ad5red
@danred83 28 mins in talking about playing Selby, how spot on was his claim talking about 3 frames on the bounce!

又真係喎
JUNE 18就講緊

oso同-6其實都有緣 當初-6啱啱轉職業第一個event已經入final 途中就係打贏左oso
後尾第一個ranking title又係打贏oso

嗰cue 147真係痴撚線

係邊一年？唔記得咗

如果全盛oso同全盛hendry係同一個年代就好
咁就可以睇到好似美斯C朗咁鬧

07年UK

果年世錦首輪應該係Ebdon
次輪訓黎勁同麥嬌水鬥水
跟住打鶴佬快放俾人追險勝
四強對沙比
果場已經打得好好
可惜沙比top form

跟住果年首輪以為佢出局但絕地反cup Luca
次圈贏Neil
Qf 俾沙比大炒開始就跌入低谷了

屌大家聽35:32 笑撚死
oso: I've got about 50 cue action
Hendry話Griffiths教佢波個時, 話相信唔到點解場場波oso都唔同cue action

下個比賽9月中見
冠軍聯賽之後歐洲大師賽

嗰年沙比打到機械人咁
Safety好似手擺咁，long pot好似有條線畀佢，我哋百屌都屌不起marco

果場既Marco 其實已經好L 勁
同最fit 既沙比爭到最尾

所以oso退休教唔到波

佢同其他強國球手都拒絕參加今次世錦賽

我覺得呢d就係天份

點解仲有得搞比賽啲觀眾仲要唔戴口罩

笑到仆街

6屆世界冠軍

對上一次見oso咁開心好似係佢打第1000cue century嗰陣

恭喜奧蘇
期待下年操fit返再沖擊wsc!

from Youtube:

Ronnie mentioned in the interview that someone should check the stats... well here we go.

Ronnie has 28 seasons as a professional
Hendry has 31 seasons as a professional

Ronnie has played 1311 matches winning 75,3% (highest winning percentage in the sport)
Hendry has played 1270 matches winning, 68,9%

Ronnie has made his 1054 century breaks in 11,452 frames (a ratio of 10.87). Currently, only Judd Trump has a slightly better century break ratio with 10.62, but it fair to say that Trump is young and on fire... chances are his ratio will degrade when he's past his 40th birthday. Ronnie also won 61.25% of those frames (7014)

Hendry has made his 772 century breaks in 11,722 frames (a ratio of 15.18)... and even though he has played more frames than Ronnie, he has won less frames than him (6891)

They have played 56 matches against each other, Ronnie has won 30 of them against 21 wins for Hendry and 5 draws. They have also met 13 times in tournament finals with 9 wins for Ronnie.

Let's talk tournaments... Ronnie said that it took him more tournaments to beat Hendry's records but as we see here, that's impossible because with a better Win/Loss ration and nearly the same amount of matches played, there is no way that Ronnie has played on more tournaments than Hendry. Also, every snooker fan who follows the sport, is well aware that for the past 20 years Ronnie is intentionally missing a lot of tournaments. God knows how much titles, wins and centuries he could have earned if he was a more hungry player, like Trump for example. Just to compare, Judd Trump is now 30 years old and got into top 16 for the first time in 2011 for such a short period he already has played 1111 matches (with win percentage of 69,67), only 200 matches less than Ronnie, who has been on the tour from 1993. That's because Trump is hungry and determined to set records... which is why in 8-10 years he will probably surpass Ronnie in centuries, but not because he's a better break builder, but because he plays everywhere he can. They have very close century break ratios, but in the statistics of 90+, 80+ and 70+ breaks Ronnies has much, much better ratio than Trump... which for me solidifies him as the better break builder. But let's get back to Hendry....

Hendry also played more finals to get his 36 ranking titles and his 39 non ranking titles, so Ronnie has a better win/loss ratio in finals where the pressure is at it's high. Not to mention that Ronnie won the majority of his titles in the same era that Hendry could not survive, retiring at the age of 42 with the last ranking title win at the age of 35 and last world title win at the age of 30

Is there any doubt who's the greatest player?

冰咸嗰年勁到仆街

大心臟 對trump果場勁硬淨

咩啊
有幾個支那球手打架喎

賽果嚟睇係爆冷
表現佢絕對值得攞

點解oso開波要用左手
另外trump用rest果陣又要用右手
好想知點解

我記得奧蘇喺 Eurosport 節目講過習慣用左手開波，再加右旋將白波送去綠波後面（有冇巴打搵得返片？）

而左手球員絕大部份都會用返右手揸 rest (係因為要就返右眼主視？）

新生代白波控制好少少既係咪全部都係支那

所以trump會係the youngest player打到1000 century
佢係有實力 但快過oso純粹係佢打得多比賽 加上oso成日唔參賽

呢班人係長檯極準，但較波真係唔太得

kyron俾人屠完應該知自己弱點
希望佢會生性後生嗰班佢算最討好

當然想oso 7冠先

其實多唔多人撑牙侵
如果無左oso我諗我會想睇佢

同80後嗰班鬥到先再講

講緊芥蘭

侵既超強cue power

trump 愈黎愈樣衰
相反kyran明明五官唔正但又幾型

Trump頭髮好似愈來愈少咁

唔知係咪我食得偏
覺得後生堅叔好順眼好舒服

其實18-8呢個比數對佢黎講已經落到台，始終佢弱點太明顯，心理質素又差，唔係18-5或者18-6已經好好比起之前佢輸1-9或2-10

巫師後生果陣係幾青靚白淨，奧蘇就baby fat

trump除左開始甩頭髮之外都仲幾型

佢之前有次final對oso都打到9:9

男人最痛

有13個冇去，你可以check source

去唔去對賽事影響唔大，係得小丁打得下，其餘個d唔黎唔可惜

嗰次芥蘭只係無運先輸
打黑柴開pack彈到粒紅波入中袋 黑仔到爆

sorry trump係用左手揸rest用右手打波講得唔清楚

上面個點唔true
oso同reanne evans傾過
純粹話左手開break好feel, 慣咗, 想俾啲野左手做個類

後面半true, mark allen barry hawkins都係咁解
不過有啲球手都係講慣咗/舒服，例如trump

stat上係好幫oso
不過我覺得實力上唔係咁睇
hendry生涯頭5年仲打緊全盛Steve Davis, Jimmy White
John Parrott都唔錯, 中期對75三傑都贏唔少, 後期就75三傑+Peter Ebdon贏啦

Oso生涯初期好撚痛苦, 又hendry, 75三傑
不過去到2010s其實相對舒服咗好多, neil ding fu 初期trump都係睇住來食
17到20直程好多時肯出就有final打, 始終後生實力太差

stat上oso贏, 但實力真係難講

我左手打 我自己都左手渣rest 因為用右手唔啱feel 同埋覺得控制唔到
當然trump 可能有自己理由

實力上黎講steve同jimmy都唔係老亨個皮
整體實力宜家高過當年好多
但全盛老亨打奧蘇我都會睇高老亨少少

你計century break 之前計埋枱嘅質素
袋口大小再討論
依家d袋係好咬個波入袋
同埋hendry個7times world champion有六次連續攞
六年未輸過嘅統治性奥蘇無得比

依家整體平均實力一定高過hendry個時代
以前打147係大事,依家已經算係常見

偉明話佢睇過嘅桌球
亨特利係最恐怖
喺一個邀請賽入面
亨特利所有要pot嘅波都入哂

90s既Hendry同00s既oso
同新一代比真係唔同級數
Hendry 00s跌watt主要係因為當年有75三傑輪佢大米
對比番依加 75三傑跌watt...so what
一樣keep住係最top
根本冇三傑既話 Hendry調整一下又可以繼續橫掃00s
有人話三傑之後有trump selby neil ding fu
但運動員從來都係後生既有優勢
大約20-30歲係黃金期
當你見到trump同selby對住三傑都仲係55波
可以想像到過多5年10年 trump同selby都會跌watt 三傑又會退休
到時整體水平會跌到點
到時你就會見到決賽次次都係Kryen對Yan
講真三傑都45歲啦 仲係top 10入面
所以oso話年青球手未夠班真係有道理

唔講自己意見
純講Oso Hendry意見 (不過oso有啲spin)
佢地覺得以前防守好撚高質，袋窄啲，以前都唔興打century，好多野無咩所謂
長期都講覺得以前水準高啲，泛指90s

以前袋窄啲？

袋口骨啲
以前打窄位同中袋
一中jaw九成入唔到
唔會好似而家咁咁易”搭”入

係，咁點？

平時去唔同波樓打都覺得袋口都有唔同

longevity老亨都冇得同oso比
prime邊個勁真係睇你點睇
老亨就話when ronnie plays at his best, he wins
歷史地位就毫無疑問oso第一架啦

Btw sightright 條友今年應該都有幫oso

偉明成日講以前d波中jaw多d已經唔會入
窄位發力更加唔洗諗
以前袋窄d 張枱質素低d 唔多唔少都影響以往球手打過百數目

我自己咁睇啦
我覺得要判斷邊個勁係睇對手
係 hendry年代係好多人心目中嘅黃金時代
對手係Steve Davis Jimmy White個啲神枱都可以統治球壇
但老實講 全盛期嚟計Davis同White可唔可以打贏Higgins MJW Selby 呢啲奧蘇嘅對手 我就覺得55波

davis有得打下 老左到90年代10年代都仲有神來之筆
jimmy會變私家

咁你講咗d咩？

我唔覺得hendry個統治期有代表性
當年由初賽到準決賽咁多年嘅對手都係遠低於依家嘅水平
所謂嘅unplayable 都係因為冇對手

Oso而家都唔係好情願打147，覺得個獎金配唔上打147的難度，同埋而家嘅佢要打Max可能都比較吃力
唔計巫師今屆WSC嗰cue，最新一次都好似已經係年頭Kyren Wilson在Welsh Open那次

而家睇返你會覺得芥蘭cue 147有好多沙石

就好似足球咁
以前啲球場草都唔多條 推波都彈彈下
唔係無人想控傳 根本傳地波都唔易

我覺得桌球重有發展空間
例如枝cue其實無乜regulation等

終於有人有番d知識

老亨出現前同後既打波概念都唔同左
佢真係次次埋去目標都係清枱

sightright原來先係最強
邊個用就champ

真
特別開pack由spin變stun

一定得
Davis教訓咗一排三傑，master final食oso(雖然davis話關裸女事)
final贏過higgins, 重點係50歲人打wsc贏higgins入QF
40尾都有贏過maguire同唔少勁球手
你可想以之佢80s 90s實力係點
何況佢40歲轉cue action都仲得

80-89年 8次
90-99年 26次
00-09年 35次
10-19年 86次
不過比賽多左都好大關係

唔知佢下年仲打唔打呢

睇返3年之前段紀錄片
問Hendry有冇覺得少少對唔住White

睇返老一輩嘅球手，其實最癲係咪Alex Higgins?
睇youtube佢真係好準，唔使理白波控制咁滯

其實sightright 係認真堅
bingham 贏果年都係用sightright
老威又係
肥梅沉左一排用番sightright 果年入4,5個final
McLeod 用sightright 果年入埋wsc 淘汰左Trump
好似係得Marco 用左都冇乜起色......

Kyren要落多幾錢肉緊就住positional plays對症下藥喇，兩大傳奇都唔只一次話你個白波走位成日出事

呢條?

大家覺得現今控白波 top 3 係邊3個

oso Murphy 啫喱仔

oso ding neil

Oso ding Higgins

游一橋 靳子謙 雷建衝

呢套膠劇

屌 洗乜控白波 有氣流吹埋其他波

真心講句 點會冇沙比份

oso右手
oso左手
oso用rest

Selby嘅控白波係set snooker做防守
我覺得佢地著重嘅野唔一樣

oso 堅叔 丁 係pot波後控白波
potting angle幾乎係fix左 要靠spin/side同力度去控制
仲有cannon開pack 控制得愈精細 運氣成分就愈少
oso近年套波都係由下面一層層拆紅波上去 好多時靠走位慢慢搓散啲紅就清到枱
始終炸pack有風險

selby係set波 打紅波嘅角度可以揀
佢勁在有心機去諗好多可能性
計natural angle加精準力度去走位
係控制到白波遠枱撞2-3咕之後嘅位置

youtube睇有段直播係肖國棟做旁述, 佢話10萬英磅以上獎金要抽40%稅, 即係奧蘇都係實收30萬磅

係咪最勁唔敢講但係最有天份同最有貢獻一定係佢
呢排睇咗The Rack Pack先知原來係佢將呢一項老嘢娛樂帶入大眾視野
同埋睇完先知道原來80年代班球員有咁多愛恨情仇同埋Barry Hearn點樣改變呢項運動
睇完之後你會對依家嗰班球壇老屎忽有更加多認識

咩網黎？

BBC

Are the pockets more generous (bigger) than when you played at the Crucible? – (@gazmcl88)
No, I actually think the pockets play tighter. If you speak to the table fitters, they will say the templates are exactly the same, but I do think Star tables play tighter than tables did back in the late 80’s/ early 90’s.

老亨話宜家啲袋窄過以前

其實取決於set枱個師傅, 六個袋我唔信可以全部做到無偏差

佢話星牌枱啲袋窄啲

Thurston會寬啲

ching仲有冇打波

年幾之前同灣巴打完到而家都無打過

根本全部都唔會話d 袋闊左
你公開話袋闊咪即係踩緊班現役球手兼踩緊張檯
總會同星牌都唔肯過你呀
戴維斯之前有條片講緊現代century 多左
話係因為亨特利改變左桌球既打法
同埋檯絨靚左cue ball 可以走動既幅度同變化多左好多
再最後補多句個袋唔關事都係同以前一樣

只係睇直播見住隻波直去個draw 度都跌得番入個袋
就會覺得好奇怪

咁佢話同以前一樣都得姐
佢宜家直情係話宜家啲袋窄過以前喎

有，對上一次打波7月14日
超過1個月無打波，港島3T唔熟

睇完比賽好手痕
有無住荃灣既巴打遲啲出黎打波？

肥亨老矣，尚能飯否？

我都係自己打
自己睇下自己有咩問題就修正，只係每次都要搞我2-3個月先得，最主要係自己好少打
我對上個次打波已經係一年前

幾年前同Jimmy white 打過一場
讓三十度都輸

ching幾大

Rookie of the year
排緊84 90 102
笑撚死人仲要有個係Jackson Page

Jimmy 可以報仇

幾多點打？

唔係大師兄開 who care

老人院都搞比賽

有無師兄在場

睇下幅圖

有無人睇緊

有冇Link?

睇緊大陸個抓飯直播

jimmy 130

The Whirlwind

JIMMY 0-4---> 5-4

都起到下break
雖然袋口超闊

唔知點解比老人家嘅袋口又大啲

你自己都講咗個原因